
{\label{0Kapitel 1: Irgendwo im Nirgendwo}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE Kapitel 1: Irgendwo im Nirgendwo}
\renewcommand{\storychapter}{Kapitel 1: Irgendwo im Nirgendwo}

\vspace{0.5cm}\noindent

{\label{1Kapitel 2: Das Ziel der Reise}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE Kapitel 2: Das Ziel der Reise}
\renewcommand{\storychapter}{Kapitel 2: Das Ziel der Reise}

\vspace{0.5cm}\noindent

{\label{2Kapitel 3: Landung}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE Kapitel 3: Landung}
\renewcommand{\storychapter}{Kapitel 3: Landung}

\vspace{0.5cm}\noindent

{\label{34}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 4}
\renewcommand{\storychapter}{4}


{\label{45}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 5}
\renewcommand{\storychapter}{5}


{\label{56}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 6}
\renewcommand{\storychapter}{6}


{\label{6sieben}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE sieben}
\renewcommand{\storychapter}{sieben}


{\label{7nicht sieben}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE nicht sieben}
\renewcommand{\storychapter}{nicht sieben}


{\label{8nicht sieben}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE nicht sieben}
\renewcommand{\storychapter}{nicht sieben}


{\label{910}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 10}
\renewcommand{\storychapter}{10}


{\label{1011}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 11}
\renewcommand{\storychapter}{11}


{\label{11Wir haben oder könnten haben einen ultra langen super geschmeidigen bombastischen fanatisch fantastischen Titel der sich vielleicht über mehrere Zeilen erstreckt}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE Wir haben oder könnten haben einen ultra langen super geschmeidigen bombastischen fanatisch fantastischen Titel der sich vielleicht über mehrere Zeilen erstreckt}
\renewcommand{\storychapter}{Wir haben oder könnten haben einen ultra langen super geschmeidigen bombastischen fanatisch fantastischen Titel der sich vielleicht über mehrere Zeilen erstreckt}


{\label{1213}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 13}
\renewcommand{\storychapter}{13}


{\label{13x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{1415}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 15}
\renewcommand{\storychapter}{15}


{\label{15x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{16x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{17x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{18x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{1920}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 20}
\renewcommand{\storychapter}{20}


{\label{20x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{21x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{22x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{23x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{2425}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 25}
\renewcommand{\storychapter}{25}


{\label{25x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{26x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{27x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{28x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{2930}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 30}
\renewcommand{\storychapter}{30}


{\label{30x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{31x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{32x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{33x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{3435}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 35}
\renewcommand{\storychapter}{35}


{\label{35x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{36x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{37x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{38x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{3940}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 40}
\renewcommand{\storychapter}{40}


{\label{40x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{41x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{42x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{43x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{4445}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 45}
\renewcommand{\storychapter}{45}


{\label{45x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{46x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{47x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{48x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{4950}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 50}
\renewcommand{\storychapter}{50}


{\label{50x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{51x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{52x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{53x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{5455}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 55}
\renewcommand{\storychapter}{55}


{\label{55x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{56x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{57x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{58x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{59viel Text im Kapitel}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE viel Text im Kapitel}
\renewcommand{\storychapter}{viel Text im Kapitel}

\vspace{0.5cm}\noindent
Die Seitenzahlen sollen zweistellig werden:

\vspace{0.5cm}\noindent
Doch genug von mir. Ich möchte von einer Entdeckung berichten, die ich gestern gemacht habe und die verspricht, dass die Dinge bald wieder sehr aufregend werden. Nach dem Morgenappell hatte meine Kapitänin mich zu sich bestellt. Was sie von mir wollte, ist mir dabei nicht klar geworden, doch ich konnte nicht umhin die Papiere und Karten auf ihrem mächtigen Schreibtisch zu bemerken -- ein Segen (oder Fluch?) des Lesens mächtig zu sein. Besonders ein mitgenommen aussehendes Schriftstück bannte meine Aufmerksamkeit. War das eine Wegbeschreibung? Reime? Als Mahera meines Blickes gewahr wurde, verdeckte sie rasch das Schriftstück und eine Seekarte, auf der ein Kurs verzeichnet war. Mit einem Mal war sie nur noch kurz angebunden und entließ mich bald wieder. Dieses Verhalten deckte sich mit ihrer Geheimniskrämerei der letzten Zeit und stand ganz im Kontrast zu ihrer sonst so offenen Art, bei der sie häufig die Besatzung in Entscheidungen einband.

Meine Neugier war geweckt. Ich versuchte mich den Tag über mit besonderem Fleiß in meine Aufgaben zu stürzen, doch gelang es mir kaum, mich abzulenken, zumal es gerade ohnehin nicht viel zu tun gab. Mir war bewusst, was für einen Vertrauensbruch ich da ausgeheckt hatte und welchem Risiko ich mich damit aussetzte, doch ich konnte einfach nicht anders. Ich wartete noch bis zum Einbruch der Dunkelheit, um die Gefahr der Entdeckung zu verringern, dann begab ich mich auf das Achterdeck (hier bei uns herrschen nicht so strenge Regeln wie auf den Schiffen der Kriegsmarine). Ich versuchte, so beiläufig und unauffällig wie möglich dabei auszusehen, doch hatte ich das Gefühl mein Vorhaben stünde mir in riesigen Lettern auf die Stirn gedruckt (mal angenommen, die Meisten hier könnten lesen). Mein Herz pochte und meine Hände hinterließen schwitzige Abdrücke an der Reling. In einer missglückten Imitation völliger Gelassenheit lehnte ich mich im hinteren Teil des Achterdecks angekommen an eben diese. Von hier konnte ich das derzeit sehr gemächliche Treiben der anderen beobachten und versuchen, neuen Mut zu schöpfen. Gerade hatte ich mich etwas gefangen, da schreckte mich eine Stimme aus meinen Gedanken hoch. Ich hatte den alten McNolte -- niemand wusste seinen Vornamen, vermutlich nicht einmal er selbst -- nicht kommen sehen. \enquote{Alles in Ordnung mit dir? Siehst etwas mitgenommen aus.}

\enquote{Hab nur ein bisschen viel getrunken und brauche 'nen Moment.}, murmelte ich. Da lachte der Alte und stakte auf seinem Holzbein davon. \enquote{Wärst lieber beim Rum geblieben, das Wasser ist echt die Seuche!}

Beinahe hätte ich auch gelacht.

Jedenfalls war die Luft nun rein und ich nutzte meine Gelegenheit. Da sonst die Takelage mein bevorzugter Aufenthaltsort war, bereitete es mir keine größeren Schwierigkeiten an der griffigen verzierten Bordwand hinabzuklettern und einen Blick durch die Fenster der Kapitänskajüte zu erhaschen.

Ich sah Kapitänin Mahera an ihrem Schreibtisch über das kuriose Schriftstück gebeugt. Auch die Karte war wieder aufgedeckt. Das Schriftstück würde ich so nicht lesen können. Auf der Karte erkannte ich unseren aktuellen Kurs. Doch war in Rot eine Abweichung verzeichnet. Die rote Linie machte einen Schlenker in Richtung der westafrikanischen Küste. Die Kursänderung konnte nicht weit von unserer derzeitigen Position sein. Vielleicht waren wir sogar schon auf dem abweichenden Kurs. Auf der alternativen Route war eine Stelle mit einem {\boldfont\textbf{X}} versehen. Mitten im Meer? Was sollte da so besonders sein? Daneben stand etwas geschrieben. Ich musste mich stark konzentrieren, um Maheras geschwungene Handschrift entziffern zu können, doch dann hatte ich es: Totenkopfinsel. Sollte sich dort eine nicht kartierte Insel befinden? Dann konnte sie wahrlich nicht groß sein. Doch was wollte Mahera dort? Wieso hatte sie uns bisher nichts davon verraten? Und warum zur Hölle trug die Insel diesen Namen?

Es half alles nichts, ich musste erfahren, was auf dem geheimnisvollen Schriftstück stand. Vielleicht würde es mir in der Nacht gelingen, wenn Mahera schlief. Zunächst kletterte ich wieder an Deck. Es fiel mir schwer, abzuwarten und der restliche Abend wurde zur Qual. Obwohl ich noch nicht gegessen hatte, brachte ich keinen Happen herunter. Ich war auch nicht in der Stimmung, mich mit den anderen zu unterhalten, daher hielt ich mich abseits. Das Warten wurde dadurch nur noch zäher.

Irgendwann war es endlich so spät, dass ich beschloss, ein weiteres Mal mein Glück zu versuchen. Und es blieb mir treu. Mahera schien tief und fest zu schlafen. Der Wärme der hiesigen Nächte zum Dank hatte sie die Läden nicht verschlossen. Vorsichtig ließ ich mich herab und schlich zum Schreibtisch. Das fragliche Dokument lag noch an Ort und Stelle, sodass ich es gleich fand, doch war es im Dunkel der Kajüte schwierig zu entziffern. Ich hielt es vor das Fenster ins Mondlicht und kämpfte mich Wort für Wort voran. Ich hatte das Gefühl, dass es eine halbe Ewigkeit dauerte, doch Mahera blieb ruhig und ich wollte nicht so kurz vor dem Ziel aufgeben.

Endlich war es geschafft und meine erste Vermutung bewahrheitete sich:

\vspace{0.5cm}\noindent
\begin{itshape}Fahre ein ins Maul des Todes sacht

Empor an Messers Schneide

\vspace{0.5cm}\noindent
Am toten Baum der Affen Acht

Wo ist die Hand aus Kreide

\vspace{0.5cm}\noindent
Nimm Rat bei dem der Ehrfurcht hat

Find glänzendes Geschmeide\end{itshape}

\vspace{0.5cm}\noindent
Ein Schatz! Das war es also, hinter dem Mahera her war. Und vermutlich wollte sie die Beute ganz für sich behalten, weswegen niemand an Bord eingeweiht war -- oder hatte sie sich für einen Teil der Beute Unterstützung und Stillschweigen erkauft?

Fibrig brannte die Aufregung in mir, gepaart mit der Enttäuschung über unsere wider Erwarten selbstsüchtige Kapitänin. Beinahe hätte ich laut aufgeschrien.

Mühsam beherrscht legte ich das Schriftstück zurück und verließ den Raum durch das Fenster.

Was sollte ich tun? Konnte ich mich der übrigen Besatzung anvertrauen? Was würden sie über mich denken? Ein falsches Wort zur falschen Zeit konnte schnell mein Ende bedeuten. Also entscheide ich mich für Schweigen.

\vspace{0.5cm}\noindent
Doch genug von mir. Ich möchte von einer Entdeckung berichten, die ich gestern gemacht habe und die verspricht, dass die Dinge bald wieder sehr aufregend werden. Nach dem Morgenappell hatte meine Kapitänin mich zu sich bestellt. Was sie von mir wollte, ist mir dabei nicht klar geworden, doch ich konnte nicht umhin die Papiere und Karten auf ihrem mächtigen Schreibtisch zu bemerken -- ein Segen (oder Fluch?) des Lesens mächtig zu sein. Besonders ein mitgenommen aussehendes Schriftstück bannte meine Aufmerksamkeit. War das eine Wegbeschreibung? Reime? Als Mahera meines Blickes gewahr wurde, verdeckte sie rasch das Schriftstück und eine Seekarte, auf der ein Kurs verzeichnet war. Mit einem Mal war sie nur noch kurz angebunden und entließ mich bald wieder. Dieses Verhalten deckte sich mit ihrer Geheimniskrämerei der letzten Zeit und stand ganz im Kontrast zu ihrer sonst so offenen Art, bei der sie häufig die Besatzung in Entscheidungen einband.

Meine Neugier war geweckt. Ich versuchte mich den Tag über mit besonderem Fleiß in meine Aufgaben zu stürzen, doch gelang es mir kaum, mich abzulenken, zumal es gerade ohnehin nicht viel zu tun gab. Mir war bewusst, was für einen Vertrauensbruch ich da ausgeheckt hatte und welchem Risiko ich mich damit aussetzte, doch ich konnte einfach nicht anders. Ich wartete noch bis zum Einbruch der Dunkelheit, um die Gefahr der Entdeckung zu verringern, dann begab ich mich auf das Achterdeck (hier bei uns herrschen nicht so strenge Regeln wie auf den Schiffen der Kriegsmarine). Ich versuchte, so beiläufig und unauffällig wie möglich dabei auszusehen, doch hatte ich das Gefühl mein Vorhaben stünde mir in riesigen Lettern auf die Stirn gedruckt (mal angenommen, die Meisten hier könnten lesen). Mein Herz pochte und meine Hände hinterließen schwitzige Abdrücke an der Reling. In einer missglückten Imitation völliger Gelassenheit lehnte ich mich im hinteren Teil des Achterdecks angekommen an eben diese. Von hier konnte ich das derzeit sehr gemächliche Treiben der anderen beobachten und versuchen, neuen Mut zu schöpfen. Gerade hatte ich mich etwas gefangen, da schreckte mich eine Stimme aus meinen Gedanken hoch. Ich hatte den alten McNolte -- niemand wusste seinen Vornamen, vermutlich nicht einmal er selbst -- nicht kommen sehen. \enquote{Alles in Ordnung mit dir? Siehst etwas mitgenommen aus.}

\enquote{Hab nur ein bisschen viel getrunken und brauche 'nen Moment.}, murmelte ich. Da lachte der Alte und stakte auf seinem Holzbein davon. \enquote{Wärst lieber beim Rum geblieben, das Wasser ist echt die Seuche!}

Beinahe hätte ich auch gelacht.

Jedenfalls war die Luft nun rein und ich nutzte meine Gelegenheit. Da sonst die Takelage mein bevorzugter Aufenthaltsort war, bereitete es mir keine größeren Schwierigkeiten an der griffigen verzierten Bordwand hinabzuklettern und einen Blick durch die Fenster der Kapitänskajüte zu erhaschen.

Ich sah Kapitänin Mahera an ihrem Schreibtisch über das kuriose Schriftstück gebeugt. Auch die Karte war wieder aufgedeckt. Das Schriftstück würde ich so nicht lesen können. Auf der Karte erkannte ich unseren aktuellen Kurs. Doch war in Rot eine Abweichung verzeichnet. Die rote Linie machte einen Schlenker in Richtung der westafrikanischen Küste. Die Kursänderung konnte nicht weit von unserer derzeitigen Position sein. Vielleicht waren wir sogar schon auf dem abweichenden Kurs. Auf der alternativen Route war eine Stelle mit einem {\boldfont\textbf{X}} versehen. Mitten im Meer? Was sollte da so besonders sein? Daneben stand etwas geschrieben. Ich musste mich stark konzentrieren, um Maheras geschwungene Handschrift entziffern zu können, doch dann hatte ich es: Totenkopfinsel. Sollte sich dort eine nicht kartierte Insel befinden? Dann konnte sie wahrlich nicht groß sein. Doch was wollte Mahera dort? Wieso hatte sie uns bisher nichts davon verraten? Und warum zur Hölle trug die Insel diesen Namen?

Es half alles nichts, ich musste erfahren, was auf dem geheimnisvollen Schriftstück stand. Vielleicht würde es mir in der Nacht gelingen, wenn Mahera schlief. Zunächst kletterte ich wieder an Deck. Es fiel mir schwer, abzuwarten und der restliche Abend wurde zur Qual. Obwohl ich noch nicht gegessen hatte, brachte ich keinen Happen herunter. Ich war auch nicht in der Stimmung, mich mit den anderen zu unterhalten, daher hielt ich mich abseits. Das Warten wurde dadurch nur noch zäher.

Irgendwann war es endlich so spät, dass ich beschloss, ein weiteres Mal mein Glück zu versuchen. Und es blieb mir treu. Mahera schien tief und fest zu schlafen. Der Wärme der hiesigen Nächte zum Dank hatte sie die Läden nicht verschlossen. Vorsichtig ließ ich mich herab und schlich zum Schreibtisch. Das fragliche Dokument lag noch an Ort und Stelle, sodass ich es gleich fand, doch war es im Dunkel der Kajüte schwierig zu entziffern. Ich hielt es vor das Fenster ins Mondlicht und kämpfte mich Wort für Wort voran. Ich hatte das Gefühl, dass es eine halbe Ewigkeit dauerte, doch Mahera blieb ruhig und ich wollte nicht so kurz vor dem Ziel aufgeben.

Endlich war es geschafft und meine erste Vermutung bewahrheitete sich:

\vspace{0.5cm}\noindent
\begin{itshape}Fahre ein ins Maul des Todes sacht

Empor an Messers Schneide

\vspace{0.5cm}\noindent
Am toten Baum der Affen Acht

Wo ist die Hand aus Kreide

\vspace{0.5cm}\noindent
Nimm Rat bei dem der Ehrfurcht hat

Find glänzendes Geschmeide\end{itshape}

\vspace{0.5cm}\noindent
Ein Schatz! Das war es also, hinter dem Mahera her war. Und vermutlich wollte sie die Beute ganz für sich behalten, weswegen niemand an Bord eingeweiht war -- oder hatte sie sich für einen Teil der Beute Unterstützung und Stillschweigen erkauft?

Fibrig brannte die Aufregung in mir, gepaart mit der Enttäuschung über unsere wider Erwarten selbstsüchtige Kapitänin. Beinahe hätte ich laut aufgeschrien.

Mühsam beherrscht legte ich das Schriftstück zurück und verließ den Raum durch das Fenster.

Was sollte ich tun? Konnte ich mich der übrigen Besatzung anvertrauen? Was würden sie über mich denken? Ein falsches Wort zur falschen Zeit konnte schnell mein Ende bedeuten. Also entscheide ich mich für Schweigen.

\vspace{0.5cm}\noindent

{\label{60x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{61x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{62x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{63x}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE x}
\renewcommand{\storychapter}{x}


{\label{6465}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE 65}
\renewcommand{\storychapter}{65}


{\label{65Letztes Kapitel}\vspace{0.5cm}\noindent\LARGE Letztes Kapitel}
\renewcommand{\storychapter}{Letztes Kapitel}